有無人養龜？屋企隻龜個肚穿左個窿！

之前個個禮拜幫佢沖涼都淨係見有個針孔咁大既黑點，但呢幾日突然發現佢有個咁大既窿，有無人知咩事？

點算
上網又搵唔到資料

生蛋呀

窿入面咩嚟

珍珠龜

用紅毛泥封 啲女人都係咁

樓主，

首先你肯唔肯比二千蚊醫隻五十蚊都唔值既龜？

其實去獸醫度係有野可以封返個窿

爛甲 唔係一朝一夕既事

乜要成二千蚊先醫到架？
知唔知究竟咩事？

爛甲

會腐蝕越來越大

然後死龜

腐甲

點解會搞到咁

睇醫生說ok

睇你應該都唔係咩好主人

多數係水質差引起

佢同另一隻龜一齊養，好彩另一隻無事
係咪應該要分開佢地？

要分開

即刻分開佢地先

先分開佢哋

水最好1-2日就換一次
另外要睇獸醫將爛甲附近嘅壞甲都移除埋

一般之後就要日日洗傷口，揸藥膏
有機會需要乾養
如果順利嘅2~3個月可以好返

不過如果處理得唔好
感染就會再蛀入去
到骨，心臟呢啲就可以同隻龜講bye bye 了

有無話要用咩水
平時換水都係就咁用水喉水

你隻龜養咗幾耐？

一歲以下最好用返隔夜水喉水
一歲以上理論上用普通水喉水就得

但你隻龜而家有腐甲
我建議都係盡量少刺激好
用返隔夜水喉水啦
或者煲過嘅凍滾水
亦都可以係過濾咗嘅水喉水
主要目標係除氯

另外你有無曬台俾佢乾身
有無UVA 同 UVB 俾佢曬？

淨係得曬台

連登有愛多謝大家